---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Что мусульмане верят о Иисусе?
date: 2024-11-13
description: Мусульмане уважают и почитают Иисуса. Они считают его одним из величайших
  посланников Аллаха для человечества.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-10.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 593513
---

Мусульмане уважают и почитают Иисуса (мир ему). Они считают его одним из величайших посланников Аллаха для человечества. Коран подтверждает его непорочное зачатие, и одна из глав Корана называется «Марьям» (Мария). Коран описывает рождение Иисуса следующим образом:"

{{ $page->verse('3:45-47') }}

Иисус родился чудесным образом по повелению Аллаха, по тому же повелению, которое создало Адама без отца и матери. Аллах сказал:"

{{ $page->verse('3:59') }}

Во время своей пророческой миссии Иисус совершил много чудес. Аллах говорит нам, что Иисус сказал:

{{ $page->verse('3:49..') }}

"Мусульмане верят, что Иисус не был распят. Это был план врагов Иисуса — распять его, но Аллах спас его и вознёс к Себе. Подобие Иисуса было возложено на другого человека. Враги Иисуса взяли этого человека и распяли его, думая, что это был Иисус. Аллах сказал:

{{ $page->verse('..4:157..') }}

Ни Пророк Мухаммад {{ $page->pbuh() }}, ни Иисус не пришли для того, чтобы изменить основную доктрину веры в Единого Бога, принесённую предыдущими пророками, а, наоборот, чтобы подтвердить и обновить её.
